\input{preamble}

\directlua{
function round(num, numDecimalPlaces)
  local mult = 10^(numDecimalPlaces or 0)
  return math.floor(num * mult + 0.5) / mult
end
}

\begin{document}
	%% Средний балл за контрольную
	%% № - баллов / из
	%% 1 - 1,3 / 1,5
	%% 2 - 2 / 2,5
	%% 3 - 3,8 / 2,5
	%% 2 - 6,2 / 10

\setphysstyle{ЛФШ 2020}{Контрольная}{8 класс}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[xscale=.9, yscale=.75]
		\foreach \x in {-1,...,2} \draw[thick] ({4*\x-4},3) parabola bend ({4*\x-2},-1) ({4*\x},3) ({4*\x-4},-3) parabola bend ({4*\x-2},1) ({4*\x},-3);	
		\foreach \x in {-1,...,1} \draw[thick] ({4*\x-1},0) parabola bend ({4*\x},1) ({4*\x+1},0) ({4*\x-1},0) parabola bend ({4*\x},-1) ({4*\x+1},0);
		\draw[thick] (-8,3) parabola bend (0,1.45) (8,3) (-8,-3) parabola bend (0,-1.45) (8,-3);
		\begin{scope}[shift={(-8,0)}, rotate=-90]
			\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-1) (3,0);
		\end{scope}
		\begin{scope}[shift={(8,0)}, rotate=90]
			\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-1) (3,0);
		\end{scope}
		\begin{scope}[shift={(-4,0)}, rotate=-90]
			\fill[white, opacity=.75] (-3,0) parabola bend (0,-4) (3,0);
			\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-4) (3,0);
		\end{scope}
		\begin{scope}[shift={(4,0)}, rotate=90]
			\fill[white, opacity=.75] (-3,0) parabola bend (0,-4) (3,0);
			\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-4) (3,0);
		\end{scope}
		\fill[white, opacity=.75] (-4,3) parabola bend (0,1.45) (4,3) -- (4,-3) parabola bend (0,-1.45) (-4,-3) -- cycle;
		\draw[thick] (-4,3) parabola bend (0,1.45) (4,3) (4,-3) parabola bend (0,-1.45) (-4,-3);
		\begin{scope}[rotate=-90]
			\fill[white, opacity=.75] (-3,0) parabola bend (0,-6) (3,0) parabola bend (0,6) (-3,0) -- cycle;
			\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-6) (3,0) (-3,0) parabola bend (0,6) (3,0);
		\end{scope}
		\begin{scope}[rotate=-90]
			\fill[white, opacity=.75] (-1.45,0) parabola bend (0,-4) (1.45,0) (-1.45,0) parabola bend (0,4) (1.45,0);
			\draw[thick] (-1.45,0) parabola bend (0,-4) (1.45,0) parabola bend (0,4) (-1.45,0);
		\end{scope}
		\node at (0,-.15) {Имя: \rule[-1mm]{4cm}{.4pt}};
	\end{tikzpicture}
\end{center}

\section{Правила оформления численных результатов}
Запишите результаты трёх измерений ниже согласно правилам.
\begin{align*}
	L &= \directlua{tex.sprint((.2+round(math.random(),6))*10)} \unit{м} &&& V &= \directlua{tex.sprint((.2+round(math.random(),6))*100)} \unit{л} &&& m &= \directlua{tex.sprint((.2+round(math.random(),6))*1000)} \unit{кг} \\
	\Delta L &= \directlua{tex.sprint(round(math.random(),4)/10)} \unit{м} &&& \Delta V &= \directlua{tex.sprint(round(math.random(),4))} \unit{л} &&& \Delta m &= \directlua{tex.sprint(round(math.random(),4)*10)} \unit{кг} \\[2mm]
	L &=  \rule[-1mm]{3.5cm}{.3pt} &&& V &=  \rule[-1mm]{3.5cm}{.3pt} &&& m &=  \rule[-1mm]{3.5cm}{.3pt}
\end{align*}

\section{Погрешность косвенных измерений}
Автомобиль проехал расстояние $L_1$ за время $t_1$, а затем расстояние $L_2$ за время $t_2$.
\begin{align*}
	L_1 &= ( \directlua{tex.sprint(math.random(100,200)*10)} \pm \directlua{tex.sprint(math.random(3,9)*10)} ) \unit{км} & t_1 &= ( \directlua{tex.sprint(math.random(20,30))} \pm 3 ) \unit{ч} & L_2 &= ( \directlua{tex.sprint(math.random(100,200)*10)} \pm \directlua{tex.sprint(math.random(3,9))} ) \unit{км} & t_2 &= ( \directlua{tex.sprint(math.random(20,30))}.0 \pm 0.3 ) \unit{ч}
\end{align*}
Найдите среднюю скорость на всём участке движения автомобиля и оцените погрешность. Ответ запишите согласно правилам из первой части.
\begin{equation*}
	v_{\text{ср.}} = \rule[-1mm]{4cm}{.3pt}
\end{equation*}

\textbf{Подсказка:} все ли погрешности одинаково важны в этой задаче?

\section{Метод размерностей}
Скорость звука в газе зависит от давления газа и его плотности. Установите вид этой зависимости.

\medskip

Найдите значение безразмерной константы в этой формуле, если скорость звука в воздухе равна $343\unit{м/с}$, атмосферное давление равно $100\unit{кПа}$ ($1\unit{Па} = 1 \unit{Н/м}^2 = 1 \unit{кг/м \cdot с}^2$), а плотность воздуха равна $1.2\unit{кг/м}^3$.


\libexperiment[]{8}{millimeter-paper}

\end{document}
